{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025025",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "엄복동 자전거"
    },
    "text": "厳福洞自転車 (엄복동 자전거)\\n\nソウル特別市江東区\\n\n1910年代から1930年代初めまで自転車レース選手として活躍したオム・ボクドンが使ったとされる自転車です。オム・ボクドンは、1913年と1922年の全朝鮮自転車大会などで、日本人選手に勝って優勝したことで国民の一体感と自負心を呼び起こし、国民的英雄と賞賛されました。この自転車は英ロージー・ウィットワース社の製品であり、1910年から1914年に製造されたものと推定されます。車軸前面とギア部分には手のひらの形をした社のエンブレムがあり、車軸前面エンブレムには「1065274」という7桁の数字が刻まれています。ロシア支社は1920年代前後にエンブレムを製品に取り付けましたが、エンブレムではなく本体にシリアルナンバーを刻んでおり、数字は6桁でした。したがって、エンブレムに刻まれた7桁の数字は製品のシリアル番号ではないことが分かりました。また、当時のラージ社の自転車でもこのような事例は見つかっていませんでしたので、この自転車は日本での販促を目的としてロシア支社が特別に作ったもので、イギリスでも見かけない稀少な製品です。この自転車は日本から輸入され、1920年から1930年代にかけてオム・ボクドンから後輩の選手に引き継がれたことが知られています。使用されていたハンドル、ハンドルステム、ペダル、トークリップ、サドル、リムなどの付属品は交換されましたが、車体とクランク、後部ギア、チェーンなどの付属品は元の形を保っています。サイズは長さ168.5cm、高さ90cmです。この自転車は2015年の現在、国内で最も古い自転車であり、オム・ボクドンが使っていた競走用自転車という点で、韓国の近代スポーツ遺産として高い価値を持っています。2010年8月24日に国家登録に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "厳福洞自転車はどの地域で展示されていますか？",
            "answer": "厳福洞自転車はソウル特別市江東区で展示されています。"
        },
        {
            "question": "厳福洞自転車はいつからいつまで活躍した選手、オム・ボクドンが使った自転車ですか？",
            "answer": "厳福洞自転車は1910年代から1930年代初めまで活躍した選手、オム・ボクドンが使った自転車です。"
        },
        {
            "question": "オム・ボクドンはどのような実績を持っていましたか？",
            "answer": "オム・ボクドンは1913年と1922年の全朝鮮自転車大会などで、日本人選手に勝って優勝し、国民の一体感と自負心を呼び起こし、国民的英雄と賞賛されました。"
        },
        {
            "question": "厳福洞自転車はどこのメーカーの製品でしょうか？",
            "answer": "厳福洞自転車は英ロージー・ウィットワース社の製品です。"
        },
        {
            "question": "厳福洞自転車の製造年はいつ頃と推定されていますか？",
            "answer": "厳福洞自転車の製造年は1910年から1914年に製造されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "厳福洞自転車に刻まれた数字は何の意味ですか？",
            "answer": "厳福洞自転車の車軸前面エンブレムに刻まれた7桁の数字は製品のシリアル番号ではなく、特別に作られたものである可能性があります。"
        },
        {
            "question": "厳福洞自転車は日本から輸入されたものですか？",
            "answer": "はい、厳福洞自転車は日本から輸入されたものです。"
        },
        {
            "question": "厳福洞自転車はどのような価値を持っていますか？",
            "answer": "厳福洞自転車は韓国の近代スポーツ遺産として高い価値を持っており、国内で最も古い自転車としても知られています。"
        },
        {
            "question": "厳福洞自転車はどのようなサイズですか？",
            "answer": "厳福洞自転車のサイズは長さ168.5cm、高さ90cmです。"
        },
        {
            "question": "厳福洞自転車は何に国家登録に指定されましたか？",
            "answer": "厳福洞自転車は2010年8月24日に国家登録に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 566,
        "QA": 486
    }
}